Astus ette Auastest Jürri naene Leno Medelmann, ja räkis wälja: Ta olla s.a. kaks näddalat enne Michklepäwa Lisu Krewoni ennese tenistusse kauplenud ja kaks rubla käerahhaks kätte annud; agga Lisu Krewon olla mönne päwa pärrast ta antud käerahha kätte saatnud ja teise perremehhe ette tenistusse läinud.
Astus ette Lisu Krewon ja räkis wälja: Ta olla Leno Medelmanni tenistusse lubbanud minna ja sellepeäle 2 rubla käerahha wastawõtnud ja selsammal kauba teggemisse päwal ennese rietest kaks selikut jubba ue tenistusse kohha peäle ette saatnud, kuhho isse tagga järrele ka piddanud minnema; agga ta olla tesite innimeste käest kuulda sanud; et Leno Medelmann tedda warga nimmega olla teutanud, sepärrast jätnud ta selle tenistusse kohha peale minnematta ja saatnud se antud käerahha taggasi ja pärrast läinud ennese selikute järrele, agga Leno Medelmann ei olla neid mitte ta kätte annud.
Otsus: Et Lisu Krewonil mitte selget wabbandamist ei olnud, mispärrast ta essimisse tenimisse kauba Leno Medelmanniga katki jätnud on, waid teiste innimeste juttude peale sedda teinud on:
Sepärrast kohhus moistis, et Lisu Krewon peab ülle selle taggasi makstud käerahha 2 Rbl. 50 kop. Leno Medelmannile maksma ja Leno Medelmann peab Liso Kerwoni selikut kätte andma, 
Lisu Krewon maksis se möistetud rahha kohhe wälja.
